1. Функции нужны для выделения повторяющегося кода и его единоличной записи. В глобальном коде функции и их вызовы существенно сокращает сам код и облегчает его логику, таким образом улучшая его читабельность.

2. В саму функцию передавать аргумент необязательно, но если передавать, то для того чтобы знать что функция ожидает получить от внешнего кода, чтобы потом оперировать с этим.